不加豬肉不設隔間座位 款待G20要人的「一蘭拉麵」

主要20個國家地區(G20)的財長‧央行總裁會議，將於6月8日起於福岡市內召開，會中將聚集1000名以上的要人與隨行人員、媒體相關人士等；而屆時預定也會舉行相關活動，以「款待」這些與會人士。

由福岡市政府等單位主辦的迎賓宴中，將端出當地知名的豚骨拉麵以及「三星級」店家的壽司招待。此舉是有意以食物為武器，向全世界宣傳福岡。

福岡創始的全國連鎖店「一蘭」，屆時將在現場煮麵，為賓客提供熱騰騰的拉麵。由於賓客也包括來自印尼、沙烏地阿拉伯等，不吃豬肉的伊斯蘭教徒眾多的國家地區，為考量其需求而提供的拉麵，將會是融合雞肉等各式食材烹煮的豚骨風味湯頭。叉燒肉的部分則是以燉牛肉代替。

一蘭店鋪的特色是為了讓客人專心品嘗味道，而把前台座位劃分成看不見鄰座的隔間；對於本次餐宴的會場，一蘭的公關負責人員表示：「雖然想引進，但現場不會有隔間座位。」

此外，米其林指南中獲得3星評鑑的市內壽司名店「行天」，也會在會場內現握壽司招待賓客。屆時也會為了素食者推出只有蔬菜餡料的握壽司。

班中東佬點會飲豬骨湯…

將會是融合雞肉等各式食材烹煮的豚骨風味湯頭

應該係用其他肉代替豬骨?

內文咪有講囉

住劏房就差唔多

不吃豬肉的伊斯蘭教徒眾多的國家地區，為考量其需求而提供的拉麵，將會是融合雞肉等各式食材烹煮的豚骨風味湯頭。

豚骨風味
同牛丸無牛一樣道理

逼班中東佬食豬咪得囉
平時係新疆做慣做熟啦

偷偷加豬骨煲

蟹柳冇蟹

平時班清真撚唔係麻煩到，連個煲煮過豬肉都唔接受咩
駛唔駛換哂所有廚具呀